讀書讀得辛苦仲應唔應該捱落去？

我兩年前因為dse衰左所以過左美國讀書
但係讀左一陣都已經覺得外國生活唔太適合我
望住啲鬼仔真係開唔到口講野
每日淨係想留喺屋企 唔係溫書打機就睇片 日復日
但係自己喺香港明明就唔係咁摺 成日約fd出街 一過到黎摺到連自己都睇唔過眼 曾經有逼過自己主動撩人講野
當我撩到喇 我都係想拿拿林end topic
所以我讀左一陣都冇特別識朋友

實有人屌我咁摺 又會屌我難得去到外國都唔珍惜之類 但係我個性格真係融入唔到 每次喺香港放完假都好唔想番過黎 好似坐監咁 可能仲慘過坐監 除左上堂同買野 野都唔洗講多句

我一直都好想番香港讀 可以話約就約班fd同親戚 可以同大家一齊生活 一齊講下大家喺u嘅生活 一齊番工草錢去旅行 咁樣就算好chur 但係起碼過得充實同埋係我想嘅生活
但係每次一同兩老講 一個就直接話唔得唔得 另一個就話番香港讀係咪想搵唔到食
我都有猶豫過驚搵唔到食所以捱左兩年
但係身邊有唔少親戚喺呢邊讀完u 番到香港都係搵得1xk 完全推翻左喺呢邊讀書嘅原意

死死地氣捱多兩三年啦
説服屋企人比我番hk讀

比左負皮自己先
真係好想番hk

英文好唔好

我當時都好似你咁諗 讀到勁摺日日係屋企 個邊個個hi bye friend 見完食完飯就冇下文 spring break 7日都要死返香港 但而家已經yr3 得返一年幾兩年 時間好快過 做咩唔頂埋佢呢
咁樣鳩hea既日子真係唔多 冇人管淨係讀書 好自由
慢慢鐘意左自己一個
揸住架車出去睇日落都好開心
而家叫我返香港都唔想了
睇下巴打你咩心態啦 讀書真係最多咪個四年 出黎做野你就會好後悔點解冇珍惜呢四年最開心既時光 仲要係外國咁自由既地方

利申 F1垃圾 留唔到 唔想走

唔好

😂

你咁既格返到香港咪又係搵萬二萬三蚊

有排你挨呀

你老豆老母咁天真以為拎舊石頭去打磨就會變鑽石？

叫佢地留返d錢自己退休用啦

用起仔身上

你覺得開心就話4年開心時光姐
我覺得好痛苦

起外國做洗碗啦😨

屋企又唔係好有錢
靠屋企過世咩

到時如果我都係搵萬二萬三
我更加想佢地快啲比我番香港
反正都係萬二萬三 可必哂咁多錢喺我身上

原來仲要唔係有錢都要死頂去外國讀？

你老豆老母咁大期望投資咁多起你身上

你以為唔使還？

到時你返來打工萬二三一個月

你不如計下你外國讀完要使幾錢先啦

果舊錢你搵十年都未必搵到呀

你明白就好啦

Btw

想問你外國讀乜科

呢個好重要

非專科真係side 9 gas

不如樓主講下返到香港有咩計劃先

當你外國讀完大學要150萬

你搵幾多年先搵到？

而150萬比你用來炒股回報仲多啦

有冇得揀番hk先洗

你毒撚性格

你期望返到香港可以做乜工？

諗就諗住讀工程嘅 不過未開始讀

你又有道理喎 留番喺香港仲好

我喺香港冇咁摺架 係過到黎先摺

仲讀緊foundation

去第幾年？

其實咁啦

你自己心中已經有左決定嫁啦

同我一樣 已經唔想出去對人，上堂都係係屋企睇Capture，有Lab同Workshop先出去，假日單機

你又不如諗下

你返左來香港你又可以點？

咁去外國有乜用？

老豆老母送你出國都係想你見識多d

返到香港有無得駁入degree

最後一年

我有呀 屋企人未必肯

我都係

我都想知 有嘅一定駁

點解你地呢啲有錢人可以咁廢 我想去都冇得去
利申 上到U 已grad

由dse考起再駁囉

當一個月搵兩萬 即係75個月就搵到150萬 都係7年內嘅事 洗幾耐
當你25歲grad 60歲退休 都已經有840萬
仲未計會升職加人工 加上父母唔洗再擔心你會餓死 條數已經喺返晒度

係美國hea , 返到香港一樣hea

叫你去美國讀書 去享受生活咩
就算你翻到香港 以你咁嘅心態咪又係讀唔掂香港既大學 翻工咪又係半途而廢
頂多4年大學grad再翻去都未遲
利申：係美國讀緊書

小朋友

你完全唔使唔用？

Opportunity cost 呢？

過到黎先發現同理想有好大出入

諗住喺hk讀咩？

考dse之後再yr1讀起？捱多幾年可能仲好

你出去做野仲大出入呀

希望 engine degree

ou？

預左喺香港番工會大出入呀
但係起碼喺香港仲有我想做嘅野
呢到？冇呀

你果頭多唔多香港人，同鬼佬唔岩傾咪識返中國人香港人囉
我有fd去美國幾年，一個鬼佬fd都冇，全部群返香港人

樓上條友個腦裝屎架 連登小朋友太多

ou poly 嗰啲

我識唔到香港人

想下好

爭崩頭點輪到你

你都係香港讀唔掂先去外國啦

一句講晒 係美國讀唔讀到？畢唔畢到業

咁其實樓主你喺美國讀緊啲乜?
外國轉返香港，好似淨係得ou得

唔讀書就唔使用？
Degree 都冇一個月搵到幾多錢？

其實你會唔會想係連登搵下啲美國留學嘅香港人做fd 應該好多啦 講真你返香港 長遠黎諗係無乜前途 你屋企有資源比到你行條好啲既路已經比人贏小小

冇degree咪asso hd嗰啲

加油，大不了咪做獨行俠

讀就讀到嘅 都grad到 唔開心姐

我想同啲fd行同一條路

弱智

你閱讀能力係零

你睇唔到樓主話讀完都係搵萬零同唔讀無乜分別？

你同d弱智話出來做野唔使唔用好快儲到首期一樣弱智

一句個腦裝屎就收人皮 唔見得你有幾大朋友

獨行俠好頹

傻仔 好好珍惜啦
唔係串你 以你咁既料 返到香港死得仲快

起香港起碼唔使好似外國咁用咁多

咁你當初dse就努力啲啦

咁事實你個腦又真係裝屎 讀完書未啊小朋友？

人大左就會東飛西走架啦 你諗住一生人只係群一班fd到? 就算比你返香港 讀asso hd 都一樣識唔到人 仲會比人標籤係一個係外國讀唔掂嘅廢柴 父母嘥咁多錢比你讀asso咩

小朋友就真係小朋友
就算起薪一樣萬零蚊 有學歷同無學歷嘅分就在於將來
你自己學歷低無得升職就唔好喺度害人啦

放心你唔係第一個咁話我
dse hea考姐 番到香港可能掂呢

我都想月儲十成

到時咪又話理想同現實好大出入 然後係到叫春
咪撚逃避啦 一直比籍口自己

幾多歲?
唔識自己爭取?
唔想嗰邊讀咪返黎囉，唔識說服屋企人?
自己又讀得唔開心，屋企人又dum一大舊錢去搏(當你唔係有錢，屋企人要拎棺材本去投資你讀書)
好話唔好聽，一陣讀到灰搞到又精神有問題又抑鬱，真係唔抵。
貼一大舊錢買難受。

點估到呢邊我咁唔鐘意姐
努力左我而家就唔洗打呢篇文啦

有同感
不過障礙係要嚟跨越嘅
努力吧

弱智

睇唔出你幾高學歷會講得出你咁既邏輯

呢度係講緊使百幾萬乜都得唔到

樓主如果可以，個degree起香港讀又點計？

無腦

可能真係要同屋企人傾下
真係好灰

其實做獨行俠有咩問題
而家日日番u上堂食飯都自己一個
反而覺得好舒服好自在
人地話一齊食我都reject左
要識得享受獨處嘅時間
再講 讀書你都仲有朋友比你識
但出到黎番工咪又係自己一個
唔學識獨處第日仲唔開心

另一樣野係
而家你係外國又點解唔發掘下/培養一個自己嘅興趣？ 睇書玩音樂乜都好 讀書唔一定淨係自己主修 有冇想認識多啲嘅野去探求下？
成日都覺得香港忙到我想停低做呢啲事嘅時間都冇

仲有 你話想同fd行同一條路
大佬咁大個人 比啲目標方向自己啦
都係果句 遲早都冇得行同一條路
大家有自己嘅人生 為自己諗多啲
（Ps 我以前都好介意同人地唔係行同一條路
最後諗通左行左另外一條）

多謝你嘅支持

樓主，你係唔係衰左dse先比人送去外國？

番到香港起碼有我想做嘅野嘛
呢到真係一樣都冇

又一個野都未做過既人
講到讀完大學就實高薪厚職
比你讀完大學咪又係搵萬頭萬中
咪成日掛住打飛機啦

我覺得同fd行同一條路可以大家有共鳴有共同話題
日後可以諗番以前大家一齊捱嘅經歷
而家我暑假番到去 佢地一講學校嘅野佢地傾得好開心 我聽都開心 但係我諗緊點解佢地咁開心時我淨係可以坐係側邊聽 知道佢地笑 而我冇經歷過佢地講嘅野

一早話會送 所以冇乜點溫dse

你啲咁既人我都見唔少
就算返到香港做完所謂想做既野
都會怨呢樣果樣

自己決定自己未來啦 你都18

做人最緊要知道咩嘢時候做咩嘢事，雖然人人性格唔同，但所謂「適當嘅時候做適當嘅嘢」嘛，有可能你翻返嚟香港，都未必有你所謂嘅大學生活，
其實係太多人對外國好有幻想，成日覺得過到去好free，屌晒鬼妹咁，我朋友過澳洲讀藥劑，咪又係讀到黐咗線，同埋佢都依然會係咁溫書同打機，可能其實個個去到外國讀書都係咁呢，未必話外國生活唔夾就一意孤行要返嚟，因爲本身適應外地留學就係一個過程

有時停低諗一諗，自己真正想要嘅係咩，應該要做嘅又係咩，外國讀書洗唔少錢、20零歲呢啲時間好快過，轉眼就無，唔好畀自己後悔。
只係個year1嘅辣殺

樓主知道會去美國就hea考dse ，去到美國就覺得識唔到人想返香港，完全無盡過努力去改變現況 樓主咁既心態做人，將來前途好極有限。不如早d唔讀返香港，慳返舊錢好過。

哂氣啦 大部分啲巴絲打都係摺住過日子
仆街啲講句 咪搞9自己啦
俾啲目標自己 例如挨到Summer quarter翻香港
利伸：今日先係香港差完電翻黎
真係咁想同人講就TG我啦 ＠miannnn

你都唔係冇道理嘅
但係過黎讀書改變左我嘅性格
而且讀得唔開心嘛

我都知我係個辣殺

美國邊度呀 陪你囉

畀筆錢你過去嘆世界咩on9
陣係識洗屋企錢日日打機
出去啲華人餐廳打下工啦
再真係唔想讀
死返香港啦哂銀時

同感啊樓主....小弟起你鄰居到讀書
成班中國人 大概1:99 1%香港 外國 想搵翻d香港gd都好難
難得搵到幾個但又唔係十分之夾
想識多d人但又冇其她香港人
根本冇得揀.
仲要女都唔多件
慘過讀男校..

btw 死死地讀埋佢啦 互勉

其實你咁少事都做唔好

你將來出來做野又係叻極有限

捱埋佢咪番到香港做野囉
頂埋佢啦
利申：LAST一個SEM

樓主有冇考SAT/AP?
我係美國讀緊high school 今年報Non-Jupas 有興趣可以交流下

我唔係想打擊你，但係人生不如意事 十常八九，你無可能樣樣都避到。你依家唔磨練下自己既意志去解決問題，遇到問題就想逃避，將來用咁心態去面對工作，感情，你人生好難唔失敗。你盡力未必能夠解決問題，但係最少唔會比自己有後悔既機會。

（利申：十幾年前考左兩次al都失敗，迫住去美國讀書，最後Berkeley highest honor畢業）

自已都話考唔到返外國，講到返到嚟就有得讀咁

難得係外國唔搞下英文去下旅行學下影相培養下興趣，自已白白浪費機會又想搵老豆老母幫

講真，如果返到嚟，你又有咩大計？部fd睇戲？

樓主 認真講比你知
唔通你而家番香港又真係一樣咩⋯？
唔係想打沉你
但由你hea考dse冇同你啲fd一齊搏盡 再到你去左外國讀書 條路就已經唔同左
你番到黎 你經歷嘅你感受嘅都唔會再一樣
同佢地嘅隔膜都會存在
試諗下
你入番香港嘅u 好新鮮唔少野都係第一次
對佢地黎講呢？ 已經習慣左
你已經冇左大家一齊啱啱入到u傻下傻下乜都唔識果種好特別嘅感覺同回憶
頭先睇你答 好似話都會考慮ou
ou個人認為都冇乜ulife 你話你fd經歷果啲野未必經歷到
就當比你去經歷 其實你都只係行番佢地行過嘅路 而唔係同行 你會去感受佢地感受到嘅野
但已經有一種時空差距

我而家就係咁
所以我頭先個回覆先會話 我揀左嘅係另外一條路
你可能覺得我講咁多都係叫你唔好番香港
但其實我講嗰幾個point無論你喺香港定外國都適用 你最後決定番黎嘅/番左黎嘅都唔好想像得太好 獨處嘅快樂仍然要識得去感受 興趣都係要培養 都係要為自己諗多啲
希望你睇左諗清楚

絲打又真係幾有心

希望樓主咪撚再咁戇鳩鳩咁，曬你口水

你只係冇方向冇目標姐

其實到你畢左業返黎香港 你同d frd咪又係會行返一定既路

其實諗深一層 你花一百幾十萬讀個degree 但你番到黎香港 搵到既人工同人地花十幾萬既一樣 你覺得邊個抵？
當然 經歷可以係無價 所以我覺得樓主你應該盡情做你想做既野 從經歷果到拎番蝕左既錢 或者認真讀書 唔好浪費左d錢
不過 你係香港讀大學都係要走出comfort zone 你d中同都會有自己既圈子

你要求變，你而家心態去邊到死

你姓潘

番到黎讀書番工嗰啲囉 我係掉番轉唔想老豆老母幫先番hk讀

多謝你嘅回應 我會好好諗清楚

走出comfort zone呢個我明
但係實際就唔知做唔做到
我見中同係有自己圈子
但係都見到成日有聯絡一齊食下野咁
每次都好想趁佢地仲有聯絡嘅時候一齊聚

我目標係盡快番hk

第二年讀到depression睇醫生take quarter break點睇
根本睇你心態
你成日睇咩都唔開心咩都唔成功
屌
你返黎咪又係一撚樣

你係香港讀一樣辛苦 何況唔一定收你

捱啦
香港返工既生活先係捱呀

以前都係外國讀書 好撚憎你呢種垃圾
去到邊度第一時間睇有冇香港人埋堆無就摺係房話好悶冇朋友 好撚似落黎香港班大陸狗咁完全唔入鄉隨俗 日日放負能量/屌尻個環境
屌你呢度係外國唔撚係香港 自己唔撚改變自己思維模式 仲竟然想經歷翻香港班frd既野 覺得自己淨係陪笑 點解你唔諗下你都可以將外國既體驗話佢地聽 佢地都可以好羨慕
我敢講外國資源好太多 大學學會好多野搞得好好 不同運動都有多資源去搞 香港係完全無得比
好心你走出自己comfort zone又或者你諗翻你以前香港有乜興趣試下係外國做翻同樣既野 揾學會/一班志同道合 無既話你就自己留意多啲身邊既野揾野學咪撚日日呻 我想講有得去外國係一個好好既機會增廣見聞 去多啲唔同地方留意多啲身邊既野同多啲陌生人傾計 到時你反而會嫌翻香港班frd乜都唔識 淨係識唱k飲酒o camp講是非

講得好撚岩！！！

我以前冇考dse過咗去美國exchange
一樣讀得唔開心4個月就返咗嚟
但我依加返返美國讀緊cc
朋友呢加嘢我都唔係識得好多個
但我覺得心態比一切重要
我係香港都有好多fd都有過樓主你咁嘅諗法
之過當我冇讀返咗香港我就後悔點解唔頂埋佢
第一嘥屋企人錢
第二你會發現咁樣唔嗲唔吊你返到香港一樣冇撚用
第三係係外國自己一個真係會學到獨立
你咁樣其實無論去到邊都一樣
有啲嘢冇得避
返到香港又要嘥多時間重新讀起
如果你入咗間唔錯嘅u不如好好讀埋佢
屋企冇錢仲供你讀書姐係對你有啲期望
不過如果你覺得你會讀到抑鬱有病嘅咁咪揀返香港囉
不過你呢個決定好重要 因為你冇得再揀第二次
條路自己揀

屌你自己唔肯改變，去到邊都係一樣
你出面摺，你認為你係香港就有u life
咪又係日日自己一個
自己都唔肯改變，你返到香港咪又係9 fing 4年u life
有機會出去就見識下，試多d唔同既野啦
唔係個個咁好彩有得出國

樓主 希望你放開心態，擁抱自己係美國ge時間 冇好再去諗係香港會點點點，我同你講，你咁樣只係逼自己走回頭路 ，你而家放開晒向前行，將來一定會好，忘記背後，努力面前la ,加油，你只要向前行，你將來一定唔會後悔，信我，過來人

讀咗年幾兩年先話想返香港 屋企又唔係有錢 我係父母都想喊出嚟
你係摺友去到邊都係摺友㗎啦 唔關語言事 有啲人英文好差過到去唔單止識到人 英文仲變得好好 諗住返香港可以埋返以前啲朋友堆 但其實大家都有唔同嘢做 忙自己嘢邊得閒理你
一係你繼續做摺友挨埋佢 一係你改變心態去識人 唔係你去邊都冇用
摺就要辛苦咩？我摺咗咁多年不知幾開心

認同 跟住畢左業仲會後悔點解有咁多野未做

浪費哂屋企人啲錢
供層樓好過供你個仆街仔

出去讀書真係學到好多野
好多野都敢去試 你先發現世界好大
放開心態啦
冇人係一開口就熟架嘛 咪試下做朋友囉
大學咁多 識到咁多唔同國家既人
香港邊有呢個機會
美國真係好大 得閒去下唔同states體驗下
唔好成日留係間屋

你話出黎又係搵一萬幾十
大學生通街都係
當你Bachelor degree都冇
你可以返咩工？
得既 返萬寧都有兩萬
辛苦囉 升黎升去都係咁上下囉

個社會好大
你係咩level既人係靠你而家去建立個人脈
你唔肯去試
咁咪一世都爬唔到上去囉
一世都識唔到上流既人囉
有學位個啲一年一年咁升識
你咪繼續摺埋返萬寧囉

自己諗啦

試過
係外國咪又係群華人

你有無諗過唔好搵咁多藉口，精精采采咁有一個大學生活先係對你老豆老母最大嘅幫助？

屌你話你英文好唔鍾意同人講嘢都話者，你自已話喺香港好多嘢講但喺外國唔係，咁擺明你英文柒喇下話。

口口聲聲話想幫屋企，如果你有個仔，DSE考唔好，英文學唔好，外國生活唔到手，話返嚟搵一份唔知咩工同讀一個唔知咩嘅學位，你喺覺得佢生性定戇鳩呀。

唔係

做毒摺 讀完書返香港大把時間比你玩